【激嬲馬雲】套現$124億膺「新走資王」 阿里巴巴怒轟胡潤榜

「2018胡潤套現企業家30強」近日出爐，馬雲家族以套現額110億元人民幣（下同，約124億港元），奪得內地「新走資王」名銜。阿里巴巴相關負責人今日（28日）經「錘子便簽」發送回應，指摘「胡潤套現榜」發佈前，胡潤團隊未與阿里方面有任何形式的數據交流和事實核查。聲明批評，對於片面關注財富、且嚴重缺乏事實依據的胡潤榜，阿里巴巴對其準確性、專業性尤其是社會價值表示質疑。

阿里還指出，過去一年馬雲和蔡崇信按公開計劃減持股票用以公益，是兌現公益承諾的必要執行動作。最後，阿里寫道：「中國不需要價值扭曲和浮誇誤導的榜單，尤其不需要誤導公眾挑動矛盾的榜單，而是具有『家國情懷』和『世界擔當』的企業家精神。」

這份引起阿里不滿的「2018胡潤套現企業家30強」，是胡潤研究院於本月10日發佈。榜單前三名分別是：馬雲家族，海康威視的龔虹嘉、陳春梅夫婦（套現79億元，約89億港元），碧桂園的大股東楊惠妍，從香港上市公司碧桂園獲得分紅63億元（約71億港元）。

馬雲是如何登頂？「套現榜」指出，自去年7月以來，馬雲家族持續減持其所擁有的美股上市公司阿里巴巴的股份，減持套現額達110億元，目前阿里巴巴市值近3萬億元（約3.4萬億港元）。
有趣的是，馬雲不僅是「2018套現大王」，他還以2,700億元（約3,050億港元）的財富登頂「胡潤2018百富榜」。

針對阿里提出的質疑，胡潤覆稱製作榜單過程中，會盡量聯絡所有企業。但如果是上市公司，可直接從公開披露訊息中計算。

prison break